有冇人個另一半係成日都好多負面能量

我而家呢個就係
日日都覺得自己啲朋友好假
呢個世界冇人係關心佢
如果我有一日冇關心過佢
佢就覺得自己被世界遺棄咗
但係連我自己嘅正能量都唔夠用
點樣再分啲俾佢

分手

決定前聽一聽

正有此意

分手囉
咁中意正能量咪去搵個正撚樣日日同你心靈雞湯囉

唔夾咪分手

分手, 我雖然係a0但我類似你up果類人, 知道冇得救

一齊搵啲興趣學下
等佢唔好亂諗野

大把人都係咁啦
要關心佢
唔係離棄佢
負面姐，又唔係爛賭嫖毒懶懶閒唔做嘢
到第二個可能又有其他問題
要慢慢開化
係連登好多人會叫你快啲分手
睇親個個po都係咁

內射了進去，愛射進你的心

大把女對住出面笑keke癲癲喪
對住男朋友就負面，喊同發脾氣
係咁架啦

佢幾時開始係咁樣架？

我覺得如果你真係鍾意嗰個女仔 無論個女仔有幾多負能量都好你都應該會喺佢身邊支持佢 而唔係覺得佢呢樣嘢令你覺得有壓力 如果你覺得有壓力咁證明你都唔係好愛佢 咁分手應該係最好嘅決定 對你同佢都係

前個1 2個月

我覺得我都係真係愛佢嘅 所以嚟緊我諗住擺多啲時間落佢到

晚晚都射啲正能量入佢裡面

聽落佢好似對自己好冇信心咁..
個段時間 係咪發生佐咩事，令佢咁多負能量？

可能佢真係咁慘呢
陪下佢比d希望佢先啦

佢係對自己好冇信心 佢出身係一個單身家庭
佢雖然同佢老母住 但係佢老母對佢好差
佢呢一 兩個月又多嘢做喎
加上佢成日都傷春悲秋咁 覺得世界上冇人對佢好
覺得朋友好假 冇家人
而我有時都會唔開心 工作上有壓力
當2個都唔開心嘅時候 結果就會火星撞地球咁
雖然每次都係我主動出返聲先 say sorry 但好似無補於事咁

除左叫佢唔好諗咁多就無了

有叫過 但係根本就冇用 佢性格係天生嘅 好難改變到

佢覺得世界上無人對佢好 但係佢仲有你丫嘛 你可以試下叫佢換個角度 focus係目前擁有既野 唔好成日諗埋負面既一邊
如果勸緊無用 我覺得好大可能係情緒病 要心理輔導

情緒病呢個可能我有諗過 佢見過社工 個社工亦都有話過可能會轉介比醫生 但係最後都冇轉介到

明樓主狀況
唔係愛就可以解決所有野
另一半都要努力
同樓主你自己一個面對都會辛苦
試下擴闊下佢嘅世界

呢一年有邊個開心架

樓上有d reply明顯未同呢類人相處過
唔明白同呢類人相處會幾咁辛苦
一般人唔開心同人傾訴過之後就ok
但係樓主講嗰種人同佢傾一陣
佢會個心舒服啲
但係隔一日佢又會回復返好唔開心嘅狀態
又要開解佢
呢個循環係沒完沒了
當你開解一個人第20次 25次 30次嘅時候你都冇耐性啦
而且佢既負能量會傳染比自己
自己都會變得好唔開心

Btw建議樓主要三思同唔同佢拍落去

廢撚到傻依句 可以唔諗就冇諗啦
控制到就唔洗搵你啦

我都同意
其實要兩個心理健康嘅人先走得長遠

諗過都係想繼續落去 但係我覺得好辛苦 我唔知我會唔會有一日行唔到落去 佢啲負能量好似肺炎咁識傳染比我

我唔想好似心理醫生咁同佢做心理輔導 叫咗佢睇下醫生了 希望情況有改善 唔係我真係行唔到落去

你試下同佢講你會聽佢講野
不過就叫佢唔好expect會比太多意見同回應佢
純粹就係聽同陪住佢
認真咁聽
試下有冇改善
你都唔洗比太大心理壓力自己

仲有就係有開心野個陣多d互相分享

真心感情係真係好似沙漏咁 會逐少逐少咁消磨 有啲人個沙漏大啲 可以捱耐啲 有啲人細啲 就捱唔到咁耐 而負面情緒真係會加速沙下降既速度

正常
愛的話，對方嘅情緒會互相影響

你女朋友除左靠你關心，
你都要開導下佢，等佢愛自己
佢搵唔到自己嘅價值，
所以不停需要你去填補佢內心嘅空虛；
但如果佢唔自愛，佢嗰個無底深潭係注唔滿
你都幫唔到佢

所以最好係，
你地都要有共識知道呢個問題存在，
一齊學習相愛同自愛

另一半d負能量好撚勁
每次講電話都好多煩惱要傾訴
有時覺得自己都頂唔撚順
自己都有煩惱
仲要接收人地既負能

我另一半同你個個一樣 成日講電話都係到講自己朋友有幾差 每次聽完都唔知可以點應 然後佢仲想同我一齊鬧 cls

多謝你嘅意見 我會更加學習去愛佢㗎啦

咁又點？
平時講到自己有幾咁愛你 珍惜你
一嬲一發皮氣就變咗另一個人 當你係狗咁鬧 踩到你連乞兒都不如
每每我都心裡嘆息 我真係識呢個人？

好多港女唔明呢個道理

好老實
大家拍拖都係想開心姐
如果拍拖嗰陣仲唔開心過自己一個既時候
拍拖有咩意義

前度係啲咁嘅人
我自己嘅見解有啲人成日旨意人地救贖，為佢地嘅人生負責，根本係出於自私同埋幼稚

諗嘢只會從自己角度出發，淨係識計住人地虧欠佢幾多，下下都無限放大自己嘅痛苦，好似其他人唔會有佢地自己嘅問題咁。

除非你係大愛撚，有無限愛心，如果唔係遲早都會頂佢唔順，或者你試咗話畀佢知你嘅難處先囉，不過好大機會佢都係情緒勒索你

男人咪又會咁 關性別撚事

認同

真心 呢啲負面撚
愈快分愈好 遲早覺得你乜都欠咗佢
利申過來人

喺呢個咁嘅社會好多人其實有抑鬱症狀

多負能量真係好正常

有得開心邊個唔想開心

但你估咁易咩

佢當你係佢重要嘅人佢先會向你傾訴啫

利申我都好負面 我都驚有日對方會變做樓豬你咁諗

樓主你其實都辛苦了
感覺你都好在乎你另一半，好願意付出同包容佢既情緒
但你都係人，你都有自己脆弱既時候，好難時時都係佢身邊扮演住好tough既角色........
所以樓主你都要好好take care自己啊 先可以撐得住自己同另一半

係呢種情況下，同另一半相處都要有D技巧，唔介意既可以tg再傾：

有時太正能量果D又好ON9

有時真係好攰 唔想出聲 加上返工有壓力 每次返完工同佢出完街 返屋企個條路我都冇咩聲出 因為真係好攰
有時都會好攰 想思考下我同佢嘅未來 所以冇咩點覆佢 我都認我唔應該咁做 但係同佢因為咁嘈之後 變到好似咩都係我錯曬
我講完自己嘅感受之後完全冇得到佢嘅體諒
所以每次都係我低頭諗錯先
Btw多謝你比意見我

男人係唔會為芝麻蒜皮既事發脾氣，亦唔需要人氹
明分別未

女人只係為自己開心，自己爽
佢地唔會有興趣會去了解男人要承受d乜同對方面對既逆境
一切係自己情緒先行
樓主上面個層班港女0興趣去知

仲有一樣嘢，就係啲負面閪好鐘意非黑即白

帶佢識新朋友

你都on9 男人都係咁撚樣 你同過男人拍拖未呀？
成日分男人點女人點點點
識着你呢啲人喊三聲

你地呢d咁低質既女人真係見得多，成段野可以一個point都無
eq係好東西

自己睇下樓主講過乜野啦

我嘅point係性格行為唔關男女事
咁都唔明係你有問題
個世界好大架 唔好一日淨係識用連登認識世界啦傻仔

男人係唔會為芝麻蒜皮既事發脾氣，亦唔需要人氹

你識唔識中文？

咁放開人啦仲害人你係愛佢就唔會想佢辛苦 你咁樣叫愛自己 愛佢畀到安慰你既果種感覺 係想自己舒服而唔係對方舒服

咪話唔關男女事
其實你係咪on9?

你到底明唔明一個男人煩既野同發洩方式係同女人完全唔同
樓主個case直頭係教科書式典型

男人係度煩緊生存問題既時候仲淨係識話唔理佢發脾氣
你地班女人唔該收皮好無

所以女人只係為自己開心，自己爽
佢地唔會有興趣會去了解男人要承受d乜同對方面對既逆境

樓上有條友on9
我女朋友有抑鬱症
你同我講我未同依種人相處過？
同女朋友已經8年，每星期都突然好重負能量
然後好返一兩日又黎過
唔鍾意咪飛撚咗佢囉
唔洗講咁多

係愛嘅，我係愛佢全部
可能我好有正能量
即使佢抑鬱症
我都預咗一世會係咁
但係我愛佢

而家講緊一個男人面對逆境，低潮既時候
個女人做過乜

你自己可能無低潮逆境過未必答到呢個問題

你都收收皮 成個仇女撚咁一竹桿打一船人 我識既女仔都願意係唔同男朋友捱同陪佢渡過難關 係有啲仆街女人只顧自己虛榮開心 但都有好女仔

日日都低潮緊
女朋友亦都冇做過乜，只係一直喺我身邊陪我
女朋友癲過，入過幾次醫院，以前晚晚會喊，諗過自殺，係近兩年好少少
都係果句啦，你頂唔順就離場
我認為自己有責任關心佢，開解佢，即使我付出較多，不過我願意，因為佢都唔會離開我，一直喺我身邊

無個唔字

睇心理醫生+食藥啦
講真你點大愛包容都未必真正幫到佢
有啲人係因為腦分泌嘅問題
係容易有抑鬱，唔keep住食藥就復發

聽你咁講我唔覺得你個d算係乜野低潮
不過我當然都知道乜野係好女人
但一定唔係樓上個D

佢係on9 ga

永遠得佢講
佢係性別歧視ga
思維勁扭曲
係女性既出發點就不斷批評
但永遠唔知自己講乜
重之自己講乜都啱哂ga

男人唔會為自己開心？自己爽？
男人會有興趣了解女人要承受D乜同對方面對既逆境？
男人無情緒既？
乜男人咁左膠？咁大愛ga咩？
你點知樓主上面層一定全部都係港女？
你點知？
唔比係仔ga?

男人係無二次投胎

點解唔會？

如果你講性別特質
男人出名脾氣暴躁
為芝麻綠豆、雞毛蒜皮既事發脾氣
普遍男人需要人氹所以會想溝女、搵偏向女性化既人
想被溫柔對待
你有無見過兩個硬漢一齊成為情侶？

真係無人聽過女人需要照顧男人情緒
男人只係為解決問題方面花精力

愛等於要包容一切？

女人點解唔洗煩生存問題？
佢唔洗食ga?
唔洗生存ga?

你覺得你女朋友唔體諒你
溝通唔到
啫係性格不合
咪分開囉？
點解家嘈屋閉都唔分開？
你為咩？

你地既狀況已經不理想
兩個人一齊
兩個人口努動力
連生存基本條件線都逹唔到
重係度struggling 點樣坐穩條線

啫係話
你地財政管理唔理想
你需要既唔係去歸究發脾氣既責任或者壓力來源
而係好好咁面對財政既運用
無咁大個頭唔好戴咁大頂帽
你一個養唔掂2個人
咪搵多個出黎做野囉？
有咩問題？
當2個人同時搵錢
財政問題一定會立即舒緩左
你地一定可以一齊生存到

你唔係又係個D
唔比女人出黎做野
怕女人有見識睇唔起你
女人有錢有say
你做唔到大爺、控制對方
個D垃圾思維呀ma?

你同你女朋友傾下點樣面對你地既逆境啦

點解無？
你咪搵過個有錢女結婚囉？
自由意志
而且香港大把有錢人
勁多機會
垃圾婆都可以係億萬富豪

你未試過你點知唔得？
百貨應百客

你無聽過係因為你成日都唔聽人講野

你話男人只係為解決問題方面花精力
咁你既財政問題、伴侶關系問題
你會點解決呢？

咁你咪同個女人講下你有財政問題
佢咪一句幫唔到你d乜野
之後咪揾其他更好既男人

女人好興講一句，我自己照顧到自己，咁駛乜揾男人

所以講到尾，自己才是自己的救世主

你都几on9，呢d例子都拎得出手

幾

你真係唔知自己發生乜事

你要諗下
你財政唔理想
佢都重係你身邊呀！
你返屋企都重可以見到佢呀！
傻仔！

佢用行動證明比你知
你係重要過D錢
佢要既係你
佢想被你溫柔對待
佢想同你一齊而唔係其他人

佢如果真係出去搵
洗咩話你知？

你重要不斷心胸狹窄
自我投射
不斷以為人地攻擊你自己既弱點
佢完全無囉！
佢重on99咁等你呀！

重有呀
如果佢無做過
個D說話
都只會係你地之間互相攻擊既鬥氣說話
無義意ga
記黎都浪費時間

坦白講
自己照顧自己真係好合理同最基本
D細路一歳已經需要學習自己食飯啦
難道你想三、四十歲重要呀媽餵？

On9係邊？
呢個例子邊忽有問題？
你做到咩？
你每個月搵到呢個數咩？

我自問搵唔到
我覺得佢好叻仔

講白，女人需要一個強者，強勢既人照顧
而唔係照顧返個男人轉頭
如果柴米油鹽都煩
生活唔會幸福去邊
除非你個女人真係無人追求

香港都係得一個李嘉誠

愛佢都可以有壓力嫁喎
同埋愛佢先容易有壓力 想佢好先有壓力 唔愛佢就無壓力

但係同樓主講：雖然唔容易 但你都可以試下唔好覺得太有壓力 試下平時都同佢講吓其實你有壓力 唔好積積埋埋既話你自己會好過啲

你噏乜？

點為之強者？
㸃為之勢？
男人唔需要ga 咩？
自己照顧自己有咩問題？
點解一定要去依靠人？
點解要搵個人去依靠自己黎証明自己？
為咩？
點解？

你唔識自己照顧自己咩？
你可以唔需要個女人
返正對於女人你黎講
係麻煩既根源
咁重要黎做咩？
你好得閒？
點解唔做義工？

既然你呢個女人唔照顧你
咁你咪分手
然後搵個會照顧你既女人囉！
點解你唔去搵？

呢條路係你自己㨂ga
無人迫你
就算係迫都係你自己迫自己

你自己都有追求啦！
點解其他人唔可以有？
你點解可以當其他人唔係人既？

認真，睇睇下呢條友應該係真on9
又要引戰，講嘢又九唔搭八又唔用不推文
咪理佢啦，等呢啲人活喺自己扭曲嘅世界，同啲蝗一鳩樣

我好耐之前已經遇過佢ga la
佢只係社交不足
唔識分享自己內心世界
又唔聽人講野

以為自己透露弱點
就會受人攻擊
所以必須先發制人
攻擊、批評人先

呢D係佢地特有既救求方式

好彩你肯同佢交流
我先搵到佢個根源
因為你既出現
佢而家好好多啦

唔係話愛一定要包容一切 個核心問題係樓主開得呢個post都證明佢覺得女朋友諗嘢負面呢樣嘢係令到自己唔舒服 咁其實代表左樓主同女朋友性格或者諗野方式未必真係好夾 咁既然價值觀都唔太相似 都好難一直行落去

點樣可以做到
你用咩方法去應對佢啲負能量

我覺得如果你真係鍾意嗰個女仔
無論個女仔有幾多負能量都好你都應該會喺佢身邊支持佢

唔係話愛一定要包容一切

你係咪矛盾咗?
係咪唔接受佢負能量,等於唔愛佢?

我想講所有嘢都唔係非黑即白 你話愛唔一定包容一切 但係你口中講嗰個「一切」其實個範圍可以好大 包容一切嘅定義可以係包括包容女仔嘅性格 包容女仔嘅習慣 同埋包容女仔嘅出身背景 但係我暫時淨係知道樓主係單單因為覺得嗰女仔嘅性格同自己理想嘅女仔性格唔一樣 就要去開post講 甚至誇張到話驚佢啲負能量會傳染俾自己 所以我先覺得包容唔到對方其中一方面嘅缺點 咁其實已經好唔夾所以先會叫佢考慮分手 自問自己唔係一個成日會鼓勵人哋分手嘅人而係feel到佢哋兩個本身可能真係唔夾 可能你覺得我講嘅嘢唔啱聽但係每個人都有自己表達意見嘅機會 你覺得唔啱聽可以唔聽

我唔睇啦
係因為你唔分段實在睇唔落去

你唔睇咪唔睇 反正同你冇討論落去嘅空間

認真答你
分手

佢係咪有抑鬱症呀

咁都唔知點溝通

諗野負面係基於男方面臨前途再無精力花係女方之上
女方得唔到足夠重視先搞成咁

前途問題

我直白講
樓主個種情況係非常典型
大部分女人只會雪中送屎

你只能自己救自己先，只有事業唔會背叛自己

你一定係講到最清楚、最明白個個啦

得分手佢d思維先會破舊立新
信返朋友
而且真正療癒到肉嘅人，係由負面慢慢蛻變
正面到太離地又好少有同理心
人最緊要平衡，而且世界冇完美，你係啲咩人就會吸引返啲咩人返嚟

有見地

有病睇大夫

你自己係女人有時係情感主導行為，連自己都唔知自己點解會咁做，仲有乜資格話男人
當女人可以完全理性同另一半討論雙方問題個陣呢段關係可以話係已經玩完

最後果句好有建地！可唔可以講多少少？

我係有好多負能量既人
其實ex係a0, 佢可能唔係好識關心我（定唔想關心？我唔知）
佢最多叫我「唔好唔開心」
其實我知道應該包容佢
好想教好佢
但無奈當時病情比較嚴重
糾結左好耐
最後我同佢講
「我唔想成為你負累，不如分手啦」
然後我就俾佢block左
事到如今已經幾年...

雖然大家都有錯
我都無後悔我分手既決定
但成為人生一個遺憾

因為我知道大家散左之後
直到依加
都無再拍過拖
都無再搵返個咁既人了

所以我想講
如果另一半好多負能量
不如你諗下佢有咩優點
唔開心只係暫時
相信你作為另一半
係有力量既，你醫唔到佢，肯陪佢都好好
請珍惜眼前人...

而作為有負能量既主角
都唔好咁輕言放棄段感情
見輔導或者幫到手
共勉之

如果你感覺對方的態度出了問題，那多半是出了問題。

你睇完個post先再問問題

係男人就要睇埋佢

同負能量既人一齊結果只會係
本身一開始 覺得自己仲有機會救到佢
最後發現只會俾佢拖埋落水 個世界都會比佢負埋 或者覺得佢好煩

兩個人相處 一係好開心 一係互相進步
如果唔係真係冇咩意思

聽落你另一半都真係唔係好體諒你
都可能係因為你係佢唯一可以依靠既人，自然好多野都依賴佐你去做...
只係一段關係入面 其實都真係需要兩個人同時出力去撐住對方，
如果得一個人撐既話，其實段關係都好容易會「冧」

你話你會同佢講自己既感受，
通常會講D咩架？

有時嗌交嘅時候佢講完佢嘅感受 到我講返我自己嘅感受 話我自己都會攰 都會唔開心 但係佢話我完全唔肯改變 就算我不斷講對唔住都冇用 到最後我上佢屋企搵佢先有用

我係日日放負個個
男朋友聽到每次都真心開解我
直到有次我因為小事太焦慮
同佢講，我覺得呢件事會搞到我哋分手
其實一睇就知我太焦慮，我自己都知
但佢都好認真咁同我慢慢講

之後我就知道焦慮都好，搵咗其他frd 先
最後真係搞唔掂先搵佢
依家一齊咗兩年

因咩事散？
我幾個月就散左